近年成日講創業，其實一般人真係創到咩 ？？

例如近期成日講 fintech 咁計
咪又係d 大公司，銀行撥啲資源走去搞
幾時輪到你？

大數據呀，雲計算呀，AI呀
咪又係d 科網大公司搞
幾時輪到你 ？

普通人做到嘅，
咪又係得 IG KOL , youtuber, 開夾公仔機呢d 濕鳩野

仆街
創你老尾業咩
呢個時勢，普通人做到嘅嘢真係有限
都係踏踏實實打工+ 學投資最實際

得 信我

屌

唔得

Ok

又有bot 出現

你唔得者

你睇下蕭生

搞時代 質素夠好 唔播tvb 已經吸到好多客

雖然都蝕緊錢

肯認真創業既人唔係一般人啦

蕭生都算係普通人？

點唔算普通人？只係佢後天勤力者

點都唔算富二代掛

搞餐廳超市又唔係搞地產

淘寶入貨香港賣
好多人成功

蕭生根本文化人黎
搞電影有一手

唐伯虎好拿好笑

創業唔難 創業成功先難

屋企人開餐廳仔，做街坊生意都有飲食男女訪問過同有人話想一炮過買起黎做。咁好生意除返開都係平均2萬頭一個人。租貴，為續個牌又要成日整呢樣個樣請人黎裝，一時壞爐一時壞雪櫃。一年浄係放新年個半個月。病都要返工......

時間，機會，本錢，人脈

錢 = 時間，機會，人脈，風險承受能力

其實係 白紙一張 根本無從入手
講到尾都係機遇
同埋好多嘢你冇人脈幫手根本一個人做唔到
你想做Elon musk都要識到partner

Lm

依家好多精品小物舖都係淘寶入貨

蕭山條CHANNEL搞左10幾年都係呢兩年先突然跑出
佢果10億VIEW分分鍾有9億係呢兩年拎番黎